\section{Grundlagen}\label{grundlagen}
    
    \subsection{Künstliche Neuronale Netze}
    Neuronale Netze (NN) bzw. Künstliche Neuronale Netze (KNN) sind gerichtete Graphen, die ein Neuron als Knoten haben. Die Neuronalen Netzwerke sowie die Neuronen haben die Neuro-Biologie als Vorbild. Der Aufbau und die Funktion sind dabei sehr ähnlich.\cite{WikiKNN}\cite{Smith1993}
    \noindent
        
    \begin{figure}[hbt]
        \centering
        \includegraphics[width=0.9\textwidth,angle=0]{abb/neuron}
        \caption[Vergleich NN mit KNN]{Vergleich NN mit KNN \cite{PicNeuron}}
        \label{fig:Vergleich NN mit KNN}
    \end{figure}
        
    \noindent
    Die KNN sind aber dennoch nicht mit dem biologischen Gehirn vergleichbar. Ein besonderes Merkmal ist, dass das Gehirn sämtliche Informationen parallel verarbeiten kann, während das KNN nur sequentiell bzw. pseudo parallel arbeitet \cite{WikiKNN}\cite{Smith1993}.
	Klassische Neuronale Netze funktionieren für einfache Verarbeitung von diversen Eingabedaten zur Ermittlung eines geeigneten Ergebnisses. Jedoch kommen die klassischen Neuronalen Netze an ihre Grenzen, wenn sich die Menge der Eingabedaten enorm vergrößert, wie zum Beispiel bei der Verarbeitung von Bild-Daten bei dem jedes Pixel ein Datum ist. Nimmt man beispielsweise ein typisches RGB-Bild mit den Dimensionen $1280\times640$ erhält man in Anbetracht der 3 Kanäle rot, grün und blau eine Datenmenge von 2.457.600 Einzelinformationen, welche durch die ebenso große Anzahl an Schichten verrechnet werden müssen. Schnell erkennt man, dass Datensätze mit großen Daten, wie Bildern, bei klassischen Neuronale Netzen selbst mit starken Rechenclustern kaum zu stemmen sind. Um dem entgegen zu wirken greift man nun auf eine andere Form der Neuronalen Netze zu: \textit{Convolutional Neural Network (CNN)}\cite{hhu}.
    
    \subsubsection{Convolutional Neural Network}
    \textit{Convolutional Neural Networks} (CNN) extrahieren lokale Merkmale aus Eingangsbildern und falten diese Bildfelder mittels Filtern auf. Der Eingang zu einer Faltungsschicht ist ein $m \times m \times r$ Bild, wobei $m$ die Höhe und Breite des Bildes und $r$ die Anzahl der Kanäle ist. Beispielsweise hat ein RGB-Bild $r = 3$ Kanäle. Diese Daten werden nun durch mehrere Schichten übergeben und immer wieder neu gefiltert und unterabgetastet. Somit erkennt ein CNN mit seinen Filtern ortsunabhängig Strukturen in den Eingabedaten. Diese Strukturen werden von Schicht zu Schicht immer detailreicher, wie die frühe Erkennung von Kanten oder Linien. Anschließend werden diese einfachen Strukturen in ihrer Form gedeutet, wie zum Beispiel Kurven oder andere einfache Formen. Die letzte Schicht gibt eine Punktzahl für jede Bildklasse aus, die die Wahrscheinlichkeit der Klassenzugehörigkeit der Eingabe darstellt. 
    \begin{figure}[hbt]
    	\centering
    	\includegraphics[width=0.9\textwidth,angle=0]{abb/cnn}
    	\caption[Beispiel CNN]{Beispiel Architektur CNN\cite{dosSantos2018May}}
    	\label{fig:cnn}
    \end{figure}
    
    \noindent
    Der Klassifizierer ist der letzte Schritt in einem CNN. Dieser wird als \textit{Dense Layer} bezeichnet, welcher ein gewöhnlicher Klassifizierer für neuronale Netze ist. Der \textit{Dense Layer} tastet sich von der letzten Schicht aus abwärts ab und ermittelt das Ergebnis. In dieser Schicht ist jeder Knoten mit jedem Knoten in der vorhergehenden Ebene verbunden. Wie jeder Klassifizierer, braucht dieser individuelle Vergleichsergebnisse die als Vektor gespeichert werden, also die Elemente, welche klassifiziert werden sollen. Dazu muss die mehrdimensionale Ausgabe aus den \textit{Convolutions} in ein eindimensionalen Vektor überführt werden. Diesen Vorgang nennt man \textit{Flattening} \cite{hhu}\cite{dosSantos2018May}\cite{CNN_Aufbau}.
    Ein CNN, dass alle Neuronen in der letzten Schicht in ihren jeweiligen direkt benachbarten Schichten verbindet und Neuronen entsprechend ihrer Klassifizierungen anlegt, nennt man auch \textit{Fully Connected CNN} \cite{fcnn}, wie in Abbildung \ref{fig:cnn} schematisch dargestellt ist.
    
    \subsubsection{Fully Convolutional Neural Network}
    Ein \textit{Fully Convolutional Neural Network} (FCN) ist ein normales CNN, bei dem die letzte vollständig verbundene Schicht, also der Vektor mit den Klassifizierungen, durch eine andere Faltungsschicht mit einem großen Empfangsfeld ersetzt wird. 
    \begin{figure}[hbt]
        \centering
        \includegraphics[width=0.8\textwidth,angle=0]{abb/fccn}
        \caption[Beispiel FCN]{Beispiel Architektur FCN\cite{dosSantos2018May}}
        \label{fig:fcn}
    \end{figure}
    \noindent
    Die Idee ist, den globalen Kontext der Szene einzufangen und eine neue letzte Faltungsebene groß genug zu wählen, sodass dieser Lokalisierungseffekt auf die Eingangsbildgröße skaliert \cite{dosSantos2018May}. Das bedeutet also, dass anstatt eines Vektors mit Wahrscheinlichkeiten des Auftretens einer Klasse, jetzt ein Bild, wie in Abbildung \ref{fig:fcn} dargestellt, mit dem Vorkommen dieser Klasse entsteht.
    \subsubsection{Deconvolutional Neural Network}
    Das \textit{Deconvolutional Neural Network} (Deconv-Net) ist im Grunde ein \textit{Fully Convolutional Neural Network}, aber jetzt mit allen Faltungs- und Skalierungsschichten invertiert. Das bedeutet, dass das \textit{Deconv-Net} entgegen des FCN, dass das Empfangsfeld abrupt in der gewünschten Größe erstellt, diesen Prozess schrittweise durchführt. Dies führt zu einer genaueren Segmentierung aber auch zu einem höheren Rechenaufwand.\cite{dosSantos2018May}
    
    \begin{figure}[hbt]
    	\centering
    	\includegraphics[width=1\textwidth,angle=0]{abb/deconvnet}
    	\caption[Beispiel Deconvnet]{Beispiel Deconvnet\cite{dosSantos2018May}}
    	\label{fig:deconvnet}
    \end{figure}
    
    \subsubsection{Optimizer}
    Mit Hilfe der \textit{Optimizer} wird grundsätzlich die Lernrate optimiert, welche verwendet wird, um die jeweiligen Gewichte der Tensoren anzupassen. Ein Tensor ist eine mathematische Funktion, die eine bestimmte Anzahl von Vektoren in Zahlenwerte abbildet \cite{tensor}. In der künstlichen Intelligenz sind das im abstrakten Sinn die Träger aller Operationen und damit die Neuronen. Der Begriff Tensor im Kontext der KI wurde von \textit{Google} mit \textit{TensorFlow} eingeführt. 
    
    \paragraph{Stochastic Gradient Descent}\mbox{} \\
    \textit{Stochastic Gradient Descent} (SGD) ist eine iterative Methode zur Optimierung einer differenzierbaren Zielfunktion einer stochastischen Approximation der Gradientenabsenkung. Im Gegensatz zur Optimierung eines ganzen \textit{Batches}\footnote{Die Batch definiert die Menge an Input-Daten die parallel verarbeitet werden}, nutzt SGD lediglich eine kleine Menge an Trainingsdaten. Dies hat den Vorteil, dass bei der Berechnung des Fehlers und der Anpassung der Gewichte weniger Ressourcen benötigt werden, somit geringere Leistung bei der \textit{Backpropagation}\footnote{Backpropagation ist ein Algorithmus der versucht einen Fehler nach einem Vergleich korrigiert \cite{back}} verwendet wird und gleichzeitig auch eine Optimierung der Gewichte bei einem großen Netz mit vielen Schichten möglich wird \cite{WIKIsgd}\cite{STUsgd}. Üblicherweise wird bei der SGD-Methode die Lernrate während des Trainings nicht angepasst, womit von vornherein eine sehr gut Lernrate gefunden werden muss. Denn je nach Größe beeinflusst die Lernrate das Training. Das heißt, dass bei einer zu groß gewählten Lernrate das gewünschte Ziel übersprungen wird und damit nicht mehr erreicht werden kann oder im gegenteiligen Fall, dieses nur durch extrem viele Trainingseinheiten oder im schlimmsten Fall gar nicht erreicht wird. Eine detailliertere Erläuterung und die Parametrisierung werden in \textbf{Kapitel 7.1.2 Optimizer Parameter} gezeigt. Um der statischen Lernrate entgegen zu wirken wurden \textit{Scheduler} zur Anpassung entwickelt. 
    \paragraph{SGD mit Drop Rate}\mbox{} \\
    SGD  mit \textit{Drop Rate} verringert die Lernrate nach einer vorgegebenen Anzahl an Epochen\footnote{Eine Epoche ist eine komplette Iteration über den Eingabedatensatz} und wird dabei halbiert. Dieses Verfahren wird zur Verfeinerung des Lernerfolges verwendet \cite{Lau2018Jun}.
    
    \paragraph{SGD mit Zeitlicher Rate}\mbox{} \\
    Wie bei SGD mit \textit{Drop Rate} verringert auch
    SGD mit Zeitlicher Rate die Lernrate zur Verfeinerung des Lernerfolges mit dem Unterschied, dass die Lernrate linear verringert wird \cite{Lau2018Jun}.
    
    \paragraph{Adam}\mbox{} \\
    Adam ist ein Optimierungsalgorithmus, der anstelle des traditionellen SGD verwendet werden kann, um Gewichte basierend auf Trainingsdaten iterativ zu aktualisieren.\\
    Im Gegensatz zu SGD im traditionellen Sinn passt Adam neben den Gewichten auch seine Lernrate an, was ihn zum populärsten Optimierungsalgorithmus im Bereich des Maschinellen Lernens macht.
    
    \subsubsection{Aktivierungsfunktion}
    Die Aktivierungsfunktion bestimmt, wie der Aktivierungszustand eines Neurons von der Eingabe aller anderen Neuronen, die mit diesem Neuron verbunden sind, abhängt.
    Der Aktivierungszustand eines Neuron kann  entweder aktiv (Neuron feuert) oder inaktiv (Neuron ruht) sein \cite{User2018May}.
    
    \paragraph{Rectifier Linear Unit}\mbox{} \\
    Die meisten Neuronalen Netze, besonders im Bereich des \textit{Semantic Segmantation}, benutzen die Aktivierungsfunktion \textit{Rectifier Linear Unit} (ReLU). Die ReLU Funktion [Formel \ref{eq:ReLU}] wird wie folgt definiert:
    \begin{equation}\label{eq:ReLU}
    	f(x) = max(0, x)
    \end{equation}
    \noindent
    Diese Funktion besagt, dass der eingehende Wert $x$ auf Null gesetzt wird, falls er negativ ist und sonst seinen Wert beibehält \cite{ReLU_1} \cite{Relu_2}.
    
    \paragraph{LeakyReLU}\mbox{} \\
    Die Aktivierungsfunktion ReLU hat eine seltene aber gravierende Schwachstelle. Durch das Setzen eines Neutralen-Wertes besteht die Gefahr, dass das Neuron zum Beispiel durch einen großen negativen \textit{Bias}\footnote{Bias ist die künstliche Verzerrung des Ergebnisses, dies dient dem Zweck der Generalisierung \cite{bias}} konstant Null ist und mit der Aktivierungsfunktion "stirbt". Das sogenannte \textit{Dying ReLU Problem} bedeutet, dass der berechnete Fehler beim \textit{Backpropagation} mit Null multipliziert wird und die Gewichte so nicht mehr aktualisiert werden und nie wieder aktiviert werden. Um dem entgegen zu wirken, verwendet man die Aktivierungsfunktion [Formel \ref{eq:LReLU}] LeakyReLU.	 	
    \begin{equation}\label{eq:LReLU}
    	f(x) = max(\alpha x, x)
    \end{equation} 
    \noindent
    Sie hat den einzigen Unterschied zu ReLU, dass bei einem negativen Wert das Neuron nicht Null, sondern auf einen Wert gesetzt wird, der aus der Multiplikation eines Wertes $\alpha$ nahe Null mit dem eingehenden $x$ entsteht. Somit wird verhindert, dass ein Neuron den Wert Null erhält. \cite{LeakyReLU}\cite{Relu_2}
      
    \subsubsection{Zielfunktion}
    Das Wichtigste am Lernen ist, dass man weiß, wann etwas richtig oder falsch war. Möchte man etwas vom Neuronalen Netz klassifiziert haben, so gibt es nur ein richtig oder falsch. Eine Zielfunktion für ein Klassifizierungsproblem würde im einfachsten Fall nur die korrekt erkannten Dinge zählen.\cite{User2018May}
    \newpage
    \paragraph{Binary Cross Entropy}\mbox{} \\
    Die \textit{Binary Cross Entropy} (BCE) [Formel \ref{eq:BCE}] berechnet den \textit{Cross-Entropy-Value} für binäre Klassifikationsprobleme.
    Im Sinne der Informationstheorie wird Entropie auch als Maß für die beseitigte Unsicherheit einer Nachricht angesehen \cite{entr}. Das bedeutet, dass im Bereich des Maschinellen Lernens die Unsicherheit bei der Feststellung der Semantik einer Klasse beseitigt wird und die Klassen dabei gedeutet werden. In diesem Fall handelt es sich um zwei Klassen. 
    \begin{equation}\label{eq:BCE}
    	BCE = -\frac{1}{N}\sum_{i=1}^N [{y_i} \log(\hat{y}_i)+(1-y_i) \log(1-\hat{y}_i)]
    \end{equation}
    \noindent
    Zur Berechnung wird der Logarithmus mit den korrekt berechneten Werten $\hat{y}_i$, also der richtigen Klassifizierung der Befahrbarkeit oder nicht Befahrbarkeit und der eigentlichen Wahrheit, der \textit{Groundtruth}, $y_i$ verwendet und das für alle $N$ Daten bzw. Pixel im Bild \cite{keras}\cite{cross_entropy}.
    
    \paragraph{Mean Absolute Error}\mbox{} \\
    Der \textit{Mean Absolute Error} (MAE) [Formel \ref{eq:MAE}] ist eine Größe der Statistik, mit deren Hilfe die Genauigkeit von Vorhersagen bestimmt werden kann.
    \begin{equation}\label{eq:MAE}
    	MAE = \frac{1}{N}\sum_{i=1}^N |\hat{y}_i - {y_i}|
    \end{equation}
    \noindent
    Zur Berechnung wird der Mittelwert aus allen Differenzen der korrekt berechneten Werte $\hat{y}_i$ und der \textit{Groundtruth} $y_i$ ermittelt und der absolute Wert zurück gegeben.\cite{keras}\cite{MAE}
    
    \paragraph{Mean Squared Error}\mbox{} \\
    Der \textit{Mean Squared Error} (MSE) [Formel \ref{eq:MSE}] ist ein Begriff der mathematischen Statistik und gibt an, wie nahe eine Regressionsgerade an einer Menge von Punkten liegt. Dazu werden die Abstände\footnote{Abstände sind die "Fehler"} von den Punkten zur Regressionsgeraden  berechnet, quadriert und gemittelt. Die Quadratur ist notwendig, um negative Vorzeichen zu entfernen und zusätzlich werden große Ausreißer stärker bestraft.\cite{MSE}
    \begin{equation}\label{eq:MSE}
    	MSE = \frac{1}{N}\sum_{i=1}^N (\hat{y}_i - {y_i})^{2}
    \end{equation}
    \noindent    
    Zur Berechnung wird der Mittelwert aus den Quadraten aller Differenzen der korrekt berechneten Werte $\hat{y}_i$ und der \textit{Groundtruth} $y_i$ ermittelt.
    
    
	\subsection{KNN Bibliotheken}
		
		\subsubsection{TensorFlow}
		\textit{TensorFlow} ist eine \textit{Open-Source}-Softwarebibliothek für die numerische Hochleistungsberechnung. Ihre flexible Architektur ermöglicht die einfache Bereitstellung von Berechnungen auf einer Vielzahl von Plattformen (CPUs, GPUs, TPUs) und Desktops über \textit{Server-Cluster} bis hin zu mobilen und \textit{Edge}-Geräten. Ursprünglich von Forschern und Ingenieuren des \textit{Google Brain-Teams} innerhalb der KI-Organisation von \textit{Google} entwickelt, bietet es starke Unterstützung für maschinelles Lernen und \textit{Deep Learning}. Der flexible numerische Berechnungskern wird in vielen anderen wissenschaftlichen Bereichen verwendet. \cite{Tens}
		
		\subsubsection{Keras}
		\textit{Keras} ist eine High-Level-API für neuronale Netzwerke, die in \textit{Python} geschrieben wurde und auf \textit{TensorFlow} \cite{Tens}, \textit{CNTK} \cite{cntk} oder \textit{theano} \cite{Tens} laufen kann. Es wurde mit dem Ziel entwickelt, schnelles Experimentieren zu ermöglichen. Es ermöglicht einfaches und schnelles \textit{Prototyping} durch Benutzerfreundlichkeit, Modularität und Erweiterbarkeit. Es unterstützt \textit{Convolutional Neural Networks} und läuft nahtlos auf CPU und GPU \cite{chollet2015keras}.
		
		\subsubsection{OpenCV}
		OpenCV (Open Source Computer Vision Library) ist eine Open Source Computer Vision und Machine Learning Software Bibliothek. OpenCV wurde entwickelt, um eine gemeinsame Infrastruktur für Bildverarbeitungsanwendungen bereitzustellen und die Nutzung der maschinellen Wahrnehmung in den kommerziellen Produkten zu ermöglichen. Als BSD-lizenziertes Produkt macht es OpenCV Unternehmen leicht, den Code zu nutzen und zu modifizieren \cite{opencv}.
		
		\subsubsection{TensorBoard}
		\textit{TensorBoard} ist eine Bibliothek aus \textit{TensorFlow} die es dem Nutzer ermöglicht den Prozess des maschinellen Lernens zu visualisieren. Dazu gibt es ein \textit{TensorFlow-Summary-Op}, mit dem Daten für die spätere Visualisierung gesammelt werden, ein \textit{Python-Backend}, das Benutzerdefinierte Daten ausliefert und ein \textit{Dashboard} innerhalb von \textit{TensorBoard}, das mit \textit{TypeScript} und \textit{Polymer} gebaut wurde \cite{Tensorboard}.
		\newpage
		\begin{figure}[hbt]
			\centering
			\includegraphics[width=0.9\textwidth,angle=0]{abb/tenb}
			\caption[Ausschnitt aus Tensorboard]{Ausschnitt aus Tensorboard \hyperref[fig:organigram_u_anh]{\faSearchPlus}}
			\label{fig:Tensorboard}
		\end{figure}
	    
	    \subsection{Evaluierungstechniken}
	    In der Literatur finden sich verschiedene Verfahren um die Güte eines Neuronalen Netzes auszuwerten. Dabei muss man auf die Art des Netzes und dessen Zweck achten. Zum Beispiel ob es sich um ein Klassifizierungs- oder Segmentierungsnetz handelt und es mehrere Klassen oder nur binär kategorisieren soll. In Anbetracht dieser Faktoren fällt die Entscheidung auf die folgenden Verfahren.
	    \subsubsection{Konfusionsmatrix}
	    In diesem Projekt handelt es sich um eine binäre Kategorisierung zwischen befahrbar oder nicht befahrbar. Diese Eigenschaft ist prädestiniert für die einfache Darstellung der Ergebnisse in einer Konfusionsmatrix. Aufgrund der 2-Klassenstruktur lassen sich alle vier Fälle [Tab \ref{tab:confusion}] übersichtlich in einer Pivottabelle darstellen.
	    \begin{table}[h]
	    	\caption{Konfusionsmatrix als Pivottabelle \cite{keferstein2018fertigungsmesstechnik}}
	    	\centering
	    	\begin{tabular}{|p{2.5cm}|p{3cm}|p{3cm}|p{3cm}|} \hline
	    		\multicolumn{2}{|c|}{\multirow{2}{*}{Konfusionsmatrix}} & \multicolumn{2}{|c|}{Errechnete Klasse}\\\cline{3-4}
	    		\multicolumn{2}{|c|}{} & befahrbar & nicht befahrbar\\\hline
	    		\multirow{ 2}{2cm}{Tatsächliche Klasse} & befahrbar & True Positive & False Negative\\\cline{2-4}
	    		& nicht befahrbar & False Positive & True Negative\\\hline			
	    	\end{tabular}
	    	\label{tab:confusion}
	    \end{table}
	    Für dieses Projekt werden die Fälle [Tab \ref{tab:confusion}] folgendermaßen beschrieben. \textit{True Positive} für den Fall, dass der Bereich befahrbar ist und der Klassifikator eine richtige Vorhersage gemacht hat. \textit{False Negative} für den Fall, dass der Bereich befahrbar ist und der Klassifikator dies falsch angezeigt hat. Die entgegengesetzten Fälle sind \textit{False Positive} wenn der Bereich nicht befahrbar ist und der Klassifikator dies falsch angezeigt hat und \textit{True Negative} für den Fall, dass der Bereich nicht befahrbar ist und der Klassifikator dies richtig angezeigt hat.
	    Diese Fälle werden nicht nur verwendet um die jeweiligen Verhältnisse anzuzeigen, sondern dienen auch als Berechnungsgrundlagen vieler Kennzahlen, wie dem weiter unten erläuterten \textit{Max F1-Score}.
	    \subsubsection{Fehlerbild}
	    Zur Ermittlung des Fehlerbildes benötigt man die Berechnungsgrundlage der Kennzahlen \textit{False Negative} und \textit{False Positive}. Das Eingabebild wird dabei in das Neuronale Netz, das im weiteren Verlauf auch als Modell bezeichnet wird, gesteckt und hat als Ausgabe die Vorhersage als reines schwarz-weiss Bild\footnote{Die Werte der Vorhersage sind gemäß der Farbskala 0 oder werden auf 255 aufgerundet} mit einem Farbkanal. \\
	    Dieses wird pixelweise mit der eigentlichen Wahrheit, der \textit{Groundtruth}, verglichen und nur die Werte zwischengespeichert die entsprechend der Klassifizierung \textit{False Negative} und \textit{False Positive} zutreffen. Anschließend werden die Werte der Klasse \textit{False Negative} in ein dreidimensionales Array auf den B-Kanal und die Klasse \textit{False Positive} auf den R-Kanal geschrieben. Diese Maske wird dann mit dem Originalbild augmentiert, also eine Addition der beiden Bilder und man erhält ein Ergebnisbild [Abb \ref{fig:sub:error3}] mit den falsch detektierten Bereichen.
	    \noindent
	    \begin{figure}[htp]
	    	\begin{subfigure}{0.32\textwidth}
	    		\centering
	    		\includegraphics[width=.8\linewidth]{abb/error_orig}
	    		\caption{Vorhersage}
	    		\label{fig:sub:error1}
	    	\end{subfigure}
	    	\begin{subfigure}{0.32\textwidth}
	    		\centering
	    		\includegraphics[width=.8\linewidth]{abb/error_gt}
	    		\caption{Groundtruth}
	    		\label{fig:sub:error2}
	    	\end{subfigure}
	    	\begin{subfigure}{0.32\textwidth}
	    		\centering
	    		\includegraphics[width=.8\linewidth]{abb/error}
	    		\caption{Fehlerbild}
	    		\label{fig:sub:error3}
	    	\end{subfigure}
	    	\caption{Darstellung der Evaluierungstechnik Fehlerbild}
	    	\label{fig:error}
	    \end{figure}
	    \noindent
	    Diese Darstellung des Fehlers ist dabei nicht auf die Intensität der Vorhersage eingegangen. Das bedeutet, dass eventuelle falsche Klassifikationen nicht zu 100\% getroffen wurden, sondern das Netz sich tatsächlich nur zu 25\% sicher ist, dass es sich um die Wahrheit handelt. Das Fehlerbild ermöglicht keine Aussage zu der Sicherheit der Klassifikation des Pixels.\\
	    Durch die Visualisierung kann festgestellt werden in welchen Bereichen das Netz Schwierigkeiten hat die korrekte Semantik zu lernen. Im Beispiel aus Abbildung \ref{fig:sub:error3} kann man feststellen, dass linke und rechte Grenzen der Fahrbahn nicht vollständig vorhergesagt (rot) werden können und dass zum Beispiel Strukturen zur Abgrenzung der Fahrbahn erkannt werden aber befahrbare Untergründe die darauf folgen nicht als befahrbar angesehen werden (blau), wie auf der rechten Seite des Fehlerbildes zu sehen ist. Mit Hilfe dieses Fehlerbildes kann der Benutzer den Eingabedatensatz so anpassen, dass diese Fälle durch Erweiterungen, wie zusätzliche Eingabedaten, abgedeckt werden und das Netz darauf trainiert wird.
	    \subsubsection{Max F1-Score}
	    Der \textit{Max F1-Score} ist das harmonische Mittel zwischen der Genauigkeit und der Vollständigkeit des Ergebnisses. Die Genauigkeit oder auch \textit{Precision} genannt beschreibt die Nützlichkeit des Ergebnisses [Formel \ref{eq:pre}]. Sie wird berechnet, indem man die Anzahl der \textit{True Positive} Fälle ins Verhältnis zu der Anzahl der \textit{True Postive} und \textit{False Positive} Fällen setzt. Das bedeutet wiederum, dass hier das Verhältnis zwischen den richtig vorhergesagten befahrbaren Bereichen und den errechneten befahrbaren Bereichen berechnet wird.
	    \begin{equation}\label{eq:pre}
	    	precision =  \frac{True Positive}{False Positive + True Positive}
	    \end{equation}
	    \noindent
	    Die Vollständigkeit, in der Literatur auch als \textit{Recall} bezeichnet [Formel \ref{eq:rec}], ist das Verhältnis der \textit{True Positive} Fälle zur Summe der \textit{True Positive} und \textit{False Negative} Fällen. Im Falle dieses Projektes ist es also das Verhältnis zwischen den richtig vorhergesagten befahrbaren Bereichen und tatsächlich befahrbaren Bereichen.
	    \begin{equation}\label{eq:rec}
	    	recall =  \frac{True Positive}{False Negative + True Positive}
	    \end{equation}
	    \noindent
	    Der \textit{MaxF1-Score} [Formel \ref{eq:maxf1}] ist nun die Berechnung des harmonischen Mittels aus den beiden beschriebenen Kenzahlen \textit{Precision} und \textit{Recall}.
	    \begin{equation}\label{eq:maxf1}
	    	maxF1Score = 2 \times \frac{precision \times recall}{precision + recall}
	    \end{equation}
	    \noindent
	    Der \textit{Max F1-Score} wird als die stärkste Kennzahl im Bereich der Neuronalen Netze bezeichnet, da sie alle Fälle abdeckt. Das bedeutet, dass nicht nur die positiven Ergebnisse des Trainings betrachtet werden, sondern auch die negativen, die einen großen Einfluss auf das Resultat haben. Für die Darstellung des Ergebnisses möchte man üblicherweise einen einzigen Ergebniswert haben und deshalb wird der harmonische Mittelwert aus den beiden Kennzahlen \textit{Precision} und \textit{Recall} berechnet.

	
		
		
		